%@P:exocorcp
Dans une classe, les élèves ont effectué, à l'aide de leur
calculatrice, le calcul suivant :
\[12\,345\,678 \times 12\,345\,679 - 12\,345\,677 \times
12\,345\,680\]
Les résultats obtenus sont
\[0\kern0.15\linewidth1,253\,684\,968\,9\times10^{15}\kern0.15\linewidth4\]
\begin{myenumerate}
  \item Quel résultat obtiens-tu avec ta calculatrice ?
  \item Comment déterminer la bonne réponse ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire:Reprise de l'exercice \verb+exo76+ pour en faire un exercice {\em plus ouvert}.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
\item Soit $n=12\,345\,678$. Le calcul à effectuer est donc 
  \[\Eqalign{
    &n\times(n+1)-(n-1)\times(n+2)\cr
    &n^2+n-\left(n^2+2n-n-2\right)\cr
    &n^2+n-\left(n^2+n-2\right)\cr
    &n^2+n-n^2-n+2\cr
    &2\cr
  }\]
  Donc $12\,345\,678 \times 12\,345\,679 - 12\,345\,677 \times
12\,345\,680=2$.
\end{myenumerate}